Aqui está um exemplo de código complexo em Tcl que realiza a multiplicação de duas matrizes:

```tcl
# Definir função para multiplicação de matrizes
proc multiply_matrices {matrix1 matrix2} {
    set rows1 [llength $matrix1]
    set columns1 [llength [lindex $matrix1 0]]
    set rows2 [llength $matrix2]
    set columns2 [llength [lindex $matrix2 0]]

    # Verificar se as matrizes podem ser multiplicadas
    if {$columns1 != $rows2} {
        error "As matrizes não podem ser multiplicadas."
    }

    # Inicializar matriz de resultado
    set result_matrix {}
    for {set i 0} {$i < $rows1} {incr i} {
        lappend result_matrix [lrepeat $columns2 0]
    }

    # Realizar a multiplicação
    for {set i 0} {$i < $rows1} {incr i} {
        for {set j 0} {$j < $columns2} {incr j} {
            for {set k 0} {$k < $columns1} {incr k} {
                set value1 [lindex [lindex $matrix1 $i] $k]
                set value2 [lindex [lindex $matrix2 $k] $j]
                set result [expr {$value1 * $value2}]
                set current_value [lindex [lindex $result_matrix $i] $j]
                lset result_matrix $i $j [expr {$current_value + $result}]
            }
        }
    }

    return $result_matrix
}

# Exemplo de uso da função
set matrix1 {{1 2 3} {4 5 6}}
set matrix2 {{7 8} {9 10} {11 12}}
set multiplied_matrix [multiply_matrices $matrix1 $matrix2]
puts "Resultado:"
foreach row $multiplied_matrix {
    puts [join $row "\t"]
}
```

Neste exemplo, a função `multiply_matrices` recebe duas matrizes como parâmetros e retorna a matriz resultante da multiplicação. O código verifica se as matrizes podem ser multiplicadas e, em seguida, realiza a multiplicação elemento por elemento. O resultado é armazenado em uma nova matriz. Finalmente, o resultado é exibido no console.